<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>diary</title>
    <link>http://kuro-diary.netlify.com/</link>
    <description>Recent content on diary</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2017 13:06:35 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://kuro-diary.netlify.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>窮地</title>
      <link>http://kuro-diary.netlify.com/2017-08-28-%E7%AA%AE%E5%9C%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 13:06:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kuro-diary.netlify.com/2017-08-28-%E7%AA%AE%E5%9C%B0/</guid>
      <description>自分のなかの感情、意思決定に与えうる論点を見てみよう。
 貧困から開放されたい。借金が心を蝕んでいる
 親から開放されたい。声を聞くだけでストレスである
 不安定な状況をやめたい。毎日死にたい
 ゆっくり休みたい、すべてのしがらみから逃れたい……
  これらは、全て自然な感情から来ている。そして、現実的な方向としては、全てを同時に満たすことはできないのかもしれない。だが、ポール・ドーランが指摘するように、いまこの瞬間に、やりがいと幸福のどちらも得られないような活動は、そもそも、成立しえない。ゆえに、将来のゴールに対してコマを勧めるために、適切な今における行動の選択をしなければならない。
私は、回避性PDなのだという。Wikipediaを引くと、人見知り、対人恐怖、ひきこもり、隠者、孤独、といったワードが並ぶ。なるほど、なじむ感覚がある。この性向は、おそらくは、本能的なもので、しかし半分は、この京都という環境が作り上げたものだ。
誰からも肯定されず、ただただ要求だけがやってくるので、私はすっかり、疲弊してしまっている。少なくとも、身体は悲鳴を上げていて、正しい方向へと身体を勧めることに困難を覚えている。一人では立ち上がれないのに、誰も手を差し伸べてはくれない。そして私は、道に倒れて、動かない。
前に進むとは、何らかの成功、獲得を経験するということである。だけれども、成功するための活性化エネルギーを、今の私は、ほとんど出すことができない（と、少なくとも、そう感じる）
では、そのことを先生に伝えればどうなるか？一般的な回答として「では、休学ですね」と言われてしまうかもしれない。なぜなら、自然だからだ。
しかしかといって、私は休学して、どのように過ごすのか？それは、果たして、休学を後悔するのではないか？しかし、退学したとて、今の私がこれからどうするか、なんて道は見えてこないし、その用意もない。
実家？考えたくもない。私の全人生は、実家から逃れることに注いできたようなものだ。ありえない。本当にありえない。それをするぐらいなら、今すぐ人生を終わらせてもいい。それを避けるためなら、私はなんだってやる。実家に戻るぐらいなら、路上で生活したほうが、幾分もマシというものである。
休学する最大の危険性はそこだ。私に執着する両親が、これ以上無いほど都合の良い理由を手に入れたと笑顔になる様子が、ありありと頭に浮かぶ。もし休学するなら、ぼくは行方をくらませたい。
そう考えると、休学するのは地獄である。
本当に、ひどい話だ。なにもかもが理不尽だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>執筆</title>
      <link>http://kuro-diary.netlify.com/2017-08-28-%E5%9F%B7%E7%AD%86/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 13:02:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kuro-diary.netlify.com/2017-08-28-%E5%9F%B7%E7%AD%86/</guid>
      <description>日記を始めるという体験は、およそ楽しいものとは限らないが、誰もみていない日記ならば、それなりに効力があることだろう。
理想的には、日記の執筆はWeb上で完結させたい。これは、静的ジェネレータでは叶わぬこと。静的ジェネレータはgitリポジトリに紐付けられている。もし、それを更新したいということであれば、自分でサーバーを運用しなければならなくなる。Herokuという手もあるが、Web編集のためだけのインターフェースを用意する工数は、ちょっと今は捻出できない。
代わりに、ある程度満足している、簡単に書く方法はあって、nanoというエディタを使っている。これはただのCLIエディタなのだけど、一通りのemacsキーバインドが使えることから、気に入っている。どうせ、プレーンテキストを書くだけの日記であるのだから、たいした機能は求めていない。
hugo new &amp;ndash;editor nano して、pushすれば、更新できる。これなら手軽で、自分でも続けられるのかな、とぼんやり思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>http://kuro-diary.netlify.com/2017-08-28-%E6%89%80%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 12:29:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kuro-diary.netlify.com/2017-08-28-%E6%89%80%E6%84%9F/</guid>
      <description>人生が詰まっていく間隔がつらい。
ノイズキャンセリングしている間は、やや精神に安定感が生まれるので、作業をすることができている。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>